「請注意扶手電梯上落方向」

天水圍好多領匯商場啲扶手電梯都變咗上落方向
即係例如本身2樓上3樓要搭左手邊嘅電梯，而家變咗右手

不嬲一斷時間都會調轉架啦

變大陸

吓？我香港生活25年第一次見喎

我記得聽過呢啲要反方向轉下先可以保養耐啲
至於你嗰邊我就唔知喇

新北江成日都轉

商場會轉, 可能你無留意

係

啱啱搵到：
Having the ability to reverse the unit is the key to a healthy escalator. We have to be able to change directions so we have equivalent gear wear for up and down directions. Think of it as flipping your mattress or rotating your tires. If an escalator is run only in one direction for a long time, you can never reverse its direction due to unbalanced gear wear.

可憐我大學fyp就係做maintenance system都唔知呢啲嘢，真係無撚用